# Koj tuaj yeem ua li cas los tiv thaiv Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>nyem kuv

## Tus neeg siv lub vev xaib
</summary>


- Yog tias lub vev xaib uas koj nyiam siv Cloudflare, qhia lawv kom tsis txhob siv Cloudflare.
  - Whining ntawm social media xws li Facebook, Reddit, Twitter lossis Mastodon ua rau tsis muaj qhov txawv. [Kev nqis tes yog nrov dua li hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Sim hu rau tus tswv lub vev xaib yog tias koj xav ua koj tus kheej muaj txiaj ntsig.

[Cloudflare hais tias](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Peb pom zoo kom koj ncav cuag cov thawj coj rau cov kev pabcuam tshwj xeeb lossis cov chaw uas koj khiav tawm hauv cov teebmeem thiab qhia koj qhov kev paub dhau los.
```

[Yog tias koj tsis thov nws, tus tswv lub vev xaib tsis paub qhov teeb meem no.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Piv txwv zoo](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Koj tau tuaj me me xwb? [Tsa koj lub suab tam sim no.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Piv txwv hauv qab no.

```
Koj tsuas yog pab rau kev tswj hwm kev lag luam thiab kev soj ntsuam huab hwm coj.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Koj lub vev xaib yog nyob rau hauv kev ceev ntiag tug-tsim txom ntiag tug walled-vaj ntawm CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Siv qee lub sijhawm los nyeem lub vev xaib txoj cai ntiag tug.
  - yog tias lub vev xaib tom qab Cloudflare lossis lub vev xaib tau siv cov kev pabcuam txuas nrog Cloudflare.

Nws yuav tsum piav qhia qhov "Cloudflare" yog dab tsi, thiab thov kev tso cai los qhia koj cov ntaub ntawv nrog Cloudflare. Ua tsis tiav yuav ua rau kev ua txhaum kev ntseeg siab thiab lub vas sab hauv nqe lus nug yuav tsum raug zam.

[Qhov piv txwv txog txoj cai siv tau ntiag tug nyob ntawm no](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Kuv tau nyeem koj txoj cai ntiag tug thiab kuv nrhiav tsis tau lo lus Cloudflare.
Kuv tsis kam qhia cov ntaub ntawv nrog koj yog tias koj tseem pub kuv cov ntaub ntawv rau Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Qhov no yog ib qho piv txwv ntawm cov cai ntiag tug uas tsis muaj lo lus Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare lawv muaj lawv txoj cai ntiag tug.
[Cloudflare hlub doxxing neeg.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Nov yog ua piv txwv zoo rau cov vev xaib daim ntawv sau npe.
AFAIK, xoom lub vev xaib ua qhov no. Koj puas yuav ntseeg lawv?

```
Los ntawm txhaj "Sau npe rau XYZ", koj pom zoo rau peb cov nqe lus ntawm kev pabcuam thiab kev lees paub tus kheej.
Koj kuj pom zoo qhia koj cov ntaub ntawv nrog Cloudflare thiab kuj pom zoo rau cloudflare cov lus qhia txog kev ceev ntiag tug.
Yog Cloudflare paim koj cov ntaub ntawv lossis yuav tsis cia koj txuas rau peb cov servers, nws tsis yog peb qhov txhaum. [*]

[ Sau npe ] [ Kuv tsis pom zoo ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Sim tsis txhob siv lawv cov kev pabcuam. Nco ntsoov koj tau raug saib los ntawm Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Tshawb nrhiav rau lwm lub vas sab. Muaj lwm txoj hauv kev thiab muaj cib fim rau hauv internet!

- Hais koj cov phooj ywg siv Tor txhua hnub.
  - Kev tsis qhia npe yuav tsum yog tus qauv ntawm qhib internet!
  - [Nco ntsoov tias lub phiaj xwm Tor tsis nyiam qhov haujlwm no.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>nyem kuv

## Ntxiv-ons
</summary>

- Yog tias koj lub browser yog Firefox, Tor Browser, lossis Ungoogled Chromium siv ib qho ntawm cov add-ons hauv qab no.
  - Yog tias koj xav ntxiv qhov tshiab ntxiv-rau nug txog nws ua ntej.


| Npe | Tus tsim tawm | Txhawb nqa | Thaiv tuaj yeem | Qhia tuaj yeem siv tau | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Yog lawm**     | **Yog lawm**     |  **Yog lawm** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Tsis yog     | **Yog lawm**     |  **Yog lawm** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Tsis yog     | **Yog lawm**     |  **Yog lawm** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Yog lawm**     | **Yog lawm**     |  Tsis yog |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Yog lawm**     | **Yog lawm**     |  Tsis yog |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Tsis yog     | **Yog lawm**     |  Tsis yog |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Tsis yog     | **Yog lawm**     |  Tsis yog |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Tsis yog     | **Yog lawm**     |  Tsis yog |


- "Decentraleyes" tuaj yeem nres kev txuas rau "CDNJS (Cloudflare)".
  - Nws tiv thaiv ntau ntawm cov kev thov los ntawm ncav tes tes hauj lwm, thiab ua haujlwm hauv cov ntaub ntawv hauv zos kom cov vev xaib tsis txhob tawg.
  - Tus tsim tawm teb: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Koj tseem tuaj yeem tshem lossis tsis ntseeg Cloudflare daim ntawv pov thawj los ntawm koj Daim Ntawv Pov Thawj Ua Haujlwm (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>nyem kuv

## Tus tswv lub vev xaib / Tus tsim tawm Web
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Tsis txhob siv Cloudflare kev daws teeb meem, Lub Sij Hawm.
  - Koj tuaj yeem ua kom zoo tshaj qhov ntawd, puas yog? [Ntawm no yog yuav ua li cas tshem tawm Cloudflare kev tso npe, phiaj xwm, thawj, lossis nyiaj txiag.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Xav tau cov neeg muas zaub ntau? Koj paub Yeej Pov Vwj thiab Yaj Kub ces yog lawm. Hint yog "txoj kab saum toj".
  - [Nyob zoo, koj tau sau "Peb coj koj tus kheej yam tsis muaj txiaj ntsig" tab sis kuv tau txais "Yuam Kev 403 Forbidden Anonymous Proxy Tsis Tso Cai".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Vim li cas koj thaiv Tor lossis VPN? Thiab yog vim li cas koj thaiv cov hlab ib ntus email?

![](../image/anonexist.jpg)

- Siv Cloudflare yuav ua rau kom muaj kev ntsaws. Cov qhua tuaj yeem tsis nkag mus rau koj lub vev xaib yog tias koj lub server poob qis lossis Cloudflare tau poob.
  - [Koj puas xav tias Cloudflare yeej tsis nqis dua?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Siv Cloudflare los saib xyuas koj "API pabcuam", "software hloov tshiab server" lossis "RSS pub" yuav ua kev puas tsuaj rau koj cov neeg siv khoom. Ib tus neeg siv khoom hu koj thiab hais tias "Kuv tsis tuaj yeem siv koj tus lej API ntxiv lawm", thiab koj tsis paub dab tsi yog mus. Cloudflare tuaj yeem ntsiag to thaiv koj cov neeg siv khoom. Koj puas xav tias nws tsis ua li cas?
  - Muaj ntau tus neeg nyeem ntawv RSS thiab nyeem ntawv RSS nyeem online. Vim li cas koj thiaj li tshaj tawm RSS pub yog tias koj tsis pub neeg tuaj yeem sau npe?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Koj puas xav tau daim ntawv pov thawj HTTPS? Siv "Let's Encrypt" lossis cia li yuav nws los ntawm CA lub tuam txhab.

- Koj puas xav tau DNS server? Tsis tuaj yeem teeb tsa koj lub server? Yuav ua li cas txog lawv: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Cov tswj hwm muab koj tus lej rho tawm yog tias koj siv TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Nrhiav kev pabcuam hosting? Pub dawb xwb? Yuav ua li cas txog lawv: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Hloov rau Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Koj tab tom siv "cloudflare-ipfs.com"? [Koj puas paub Cloudflare IPFS tsis zoo?](../PEOPLE.md)

- Nruab Nruab Web Application Firewall xws li OWASP thiab Fail2Ban ntawm koj lub server thiab teeb tsa nws kom raug.
  - Thaiv Tor tsis yog ib qho kev daws teeb meem. Tsis txhob rau txim rau txhua tus rau cov neeg siv tsis zoo.

- Hloov pauv lossis thaiv "Cloudflare Warp" cov neeg siv los ntawm kev nkag mus rau koj lub vev xaib. Thiab muab cov laj thawj yog tias koj tuaj yeem ua tau.

> Daim npe IP: "[Cloudflare qhov IP tam sim no yog qhov](cloudflare_inc/)"

> A: Thaiv xwb

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Xa mus rau nplooj ntawv ceeb toom

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Teeb tsa Tor Onion Service lossis I2P insite yog tias koj ntseeg txoj kev ywj pheej thiab zoo siab tos txais cov neeg siv tsis qhia npe.

- Nug kom tau tswv yim los ntawm lwm tus Clearnet / Tor dual lub vev xaib ua haujlwm thiab ua phooj ywg tsis paub!

</details>

------

<details>
<summary>nyem kuv

## Tus neeg siv software
</summary>


- Discord siv CloudFlare. Xaiv? Peb pom zoo [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar suav nrog Tor daemon yog li koj tsis tas yuav nruab Orbot.
  - Qwtch cov neeg tsim khoom, Qhib tsis pub twg paub, tau tshem qhov project stop_cloudflare los ntawm lawv cov kev pabcuam git yam tsis tau ceeb toom.

- Yog tias koj siv Debian GNU / Linux, lossis cov ntawv nyeem txhua yam, kos npe: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Thiab yog tias koj tuaj yeem, pab txheeb xyuas qhov thaj, thiab pab tus kws saib xyuas kom muaj qhov txiav txim siab zoo seb nws yuav tsum lees txais.

- Nco ntsoov pom zoo muab cov browsers no.

| Npe | Tus tsim tawm | Txhawb nqa | Tswv yim |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Lwm lub software ntiag tug yog tsis zoo. Qhov no tsis tau txhais hais tias Tor browser yog "zoo meej".
Tsis muaj 100% kev nyab xeeb tsis 100% ntiag tug hauv is taws nem thiab thev naus laus zis.

- Tsis xav siv Tor? Koj tuaj yeem siv txhua qhov browser nrog Tor daemon.
  - [Nco ntsoov tias lub phiaj xwm Tor tsis nyiam qhov no.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Siv Tor Browser yog tias koj muaj peev xwm ua tau li ntawd.
- [Siv Chromium nrog Tor li cas](../subfiles/chromium_tor.md)


Cia peb tham txog lwm qhov software tsis pub lwm tus paub.

- [Yog tias koj xav siv Firefox, xaiv "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox tsis lees txais kev hais lus dawb, txwv tsis pub hais lus dawb](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Nws zoo li nug tuam txhab lag luam software los lo rau ... software yog cia li dhau hnub no."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, vim li cas Firefox qhia kev txhawb nqa kuv txuas rau kuv qhov URL bar?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Dabntxwnyoog Incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Nco ntsoov, Mozilla tab tom siv Cloudflare kev pabcuam.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Lawv tseem tab tom siv Cloudflare's DNS kev pabcuam ntawm lawv cov khoom.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla lees yuav daim pib no.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox tsom xam tias yog qhov kev tso dag.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Lawv tau cog lus tias nws yuav xaim lub telemetry tab sis lawv hloov nws.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk tus tsim tawm hlub Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server hacked thiab kis malware rau 18 Lub Hlis](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Nws tseem ntxub Tor siv - "[Cia nws tawm tsam Tor. Kuv xav tias feem ntau cov chaw yuav tsum ua siab phem rau Tor xaiv qhov kev tsim txom siab tshaj plaws.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox muaj teeb meem "xov tooj hauv tsev" heev](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome yog spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google xa koj cov haujlwm.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Hlau ua ntau cov xov tooj hauv tsev txuas.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Nws kuj txuas rau google domains.

- [Siab tawv Browser whitelist Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Nov yog teeb meem ntau.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance koom siab ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge cia Facebook khiav Flash code hauv qab cov neeg siv lub nraub qaum.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi tsis hwm koj tus kheej.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware qib: Tsis tshua muaj neeg siab](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Koj yuav tsum tsis txhob siv cov iOS txhua, feem ntau vim tias nws yog malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Yog li peb pom zoo kom cov lus saum toj no nkaus xwb. Tsis muaj dab tsi ntxiv.

</details>

------

<details>
<summary>nyem kuv

## Mozilla Firefox neeg siv
</summary>


- "Firefox Nightly" yuav xa cov lus debug-theem mus rau Mozilla servers yam tsis muaj kev xaiv tawm.
  - [Mozilla servers ua haujlwm rau Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Nws yog qhov ua tau txwv tsis pub Firefox txuas rau Mozilla servers.
  - [Mozilla's policy-templates qhia](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Nco ntsoov cov lus qhia ua kom yuam kev no yuav tsis ua haujlwm ntxiv rau tom ntej vim tias Mozilla nyiam sau lawv tus kheej.
  - Siv firewall thiab DNS lim los thaiv lawv kom meej.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Tshaj tawm cov kab ntawm mozilla tus tracker, qhia lawv kom tsis txhob siv Cloudflare.~~ Muaj ib daim ntawv tshaj tawm kab ntawm bugzilla. Coob tus neeg tau tshaj tawm lawv qhov kev txhawj xeeb, txawm li cas los xij cov kab muag tau zais los ntawm tus thawj coj hauv 2018 xyoo.

- Koj tuaj yeem cuam tshuam DoH hauv Firefox.
  - [Hloov chaw pabcuam DNS ua ntej ntawm firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Yog tias koj xav siv qhov tsis yog ISP DNS, xav txog kev siv OpenNIC Tier2 DNS kev pabcuam lossis lwm tus tsis-Cloudflare DNS kev pabcuam.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Thaiv Cloudflare nrog DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Koj tuaj yeem siv Tor ua DNS daws teeb meem. [Yog tias koj tsis yog Tor tus kws tshaj lij, nug nqe lus nug ntawm no.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Yuav ua li cas?**
> 1. Rub tawm Tor thiab nruab nws rau koj lub khoos phis tawm.
> 2. Ntxiv cov kab no rau "torrc" cov ntaub ntawv.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Rov Pib Tor.
> 4. Teem koj lub computer DNS server rau "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>nyem kuv

## Nkaus
</summary>


- Qhia lwm tus nyob ib ncig ntawm koj txog kev phom sij ntawm Cloudflare.

- [Pab txhim kho cov chaw cia khoom no.](http://crimeflare.eu.org)
  - Ob daim npe, qhov sib cav tawm tsam nws thiab cov ntsiab lus.

- [Cov ntaub ntawv thiab ua rau pej xeem muaj qhov twg tsis ncaj ncees lawm nrog Cloudflare (thiab cov tuam txhab zoo sib xws), nco ntsoov hais txog lub chaw ntim khoom no thaum koj ua](http://crimeflare.eu.org) :)

- Tau ntau tus neeg siv Tor los ntawm lub neej ntawd yog li lawv tuaj yeem muaj lub vev xaib los ntawm qhov pom ntawm qhov sib txawv ntawm lub ntiaj teb.

- Pib pab pawg, hauv kev sib raug zoo xov xwm thiab meatspace, mob siab rau kom tso lub ntiaj teb los ntawm Cloudflare.

- Thaum twg tsim nyog, txuas rau cov pab pawg no rau ntawm lub chaw cia khoom no - qhov no tuaj yeem yog qhov chaw rau kev koom tes ua haujlwm ua ke ua ib pab.

- [Pib lub voos xwm kab uas tuaj yeem muab cov ntsiab lus tsis yog tuam txhab kev xaiv rau Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Qhia rau peb paub txog lwm txoj kev pab tau tsawg kawg yog muab ntau cov txheej txheem tiv thaiv tiv thaiv Cloudflare.

- Yog tias koj yog Cloudflare tus neeg siv khoom, teeb tsa koj tus kheej cov chaw ntiag tug, thiab tos kom lawv ua txhaum lawv.
  - [Tom qab ntawv nqa lawv nyob hauv qab tiv thaiv spam / tsis pub twg paub cov nqi.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Yog tias koj nyob hauv Tebchaws Meskas thiab lub vev xaib uas nug yog lub txhab nyiaj lossis tus account, sim coj cov kev cai lij choj nyob hauv Gramm ach Leach – Bliley Act, lossis Asmeskas nrog Txoj Cai Kev Rhuav Tsom thiab qhia rov qab rau peb tias koj tau txais kev deb npaum li cas Cov.

- Yog tias lub vev xaib yog tsoomfwv lub vev xaib, sim coj cov kev cai lij choj raws li txoj cai Kho 1 ntawm Tebchaws Asmeskas Cov Cai

- Yog tias koj yog pej xeem EU, tiv tauj lub vev xaib kom xa koj cov ntaub ntawv ntiag tug raws li General Cov Ntaub Ntawv Kev Tiv Thaiv. Yog tias lawv tsis kam muab koj cov ntaub ntawv rau koj, qhov ntawd yog kev ua txhaum txoj cai lij choj.

- Rau cov tuam txhab uas thov kom muaj kev pabcuam hauv lawv lub vev xaib sim qhia lawv li "kev tshaj tawm dag" rau cov neeg siv khoom tiv thaiv cov koom haum thiab BBB. Cloudflare cov vev xaib tau txais kev pab los ntawm Cloudflare servers.

- [ITU qhia hauv Teb Chaws Asmeskas hais tias Cloudflare tab tom pib loj txaus tias tsab cai lij choj tiv thaiv kev ua lag luam yuav raug txo qis rau lawv.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Nws yog qhov tsis txaus siab tias GNU GPL version 4 tuaj yeem suav nrog cov ntaub ntawv tiv thaiv khaws cia cov cai tom qab cov kev pabcuam, uas yuav tsum tau siv rau txhua qhov GPLv4 thiab tom qab cov kev pabcuam uas tsawg kawg qhov cai tau nkag los ntawm cov khoom nruab nrab uas tsis cais cov neeg siv Tor.

</details>

------

### Cov lus

```
Muaj kev cia siab nyob hauv kev tawm tsam.

Kev tawm tsam yog fertile.

Txawm tias qee qhov tsaus ntuj ua tau dhau los, txoj cai ntawm kev tawm tsam cob qhia peb txuas ntxiv ua kom muaj kev kub ntxhov rau cov xwm txheej tsis xwm yeem uas ua tau.

Tawm tsam!
```

```
Muaj ib hnub, koj yuav to taub vim li cas peb sau li no.
```

```
Tsis muaj dab tsi nyob rau yav tom ntej txog qhov no. Peb twb poob lawm.
```

### Tam sim no, koj ua dab tsi hnub no?


![](../image/stopcf.jpg)
